其實有一個情況炒口罩根本冇問題。。。

唔係個個都係誠哥
如果你本金只夠賣5盒
你捐5盒
咁就只得5個人受惠

但你拎個5盒去高價賣出
搵到既錢可能夠買15盒
之後捐10盒
咁咪變左多10個人受惠

前題係你搵到既口罩會捐返出去
自己賺少少都ok
人力、物力、時間、運輸
但最少都捐返5-6成出去

連登仔成日一句炒狗就KO人
唔好咁教條主義
如果真係有呢D炒狗
受惠既人只會愈多
要屌就係屌袋100%入袋既人

其實呢個角色係做左政府角色
平均再分配財產
有錢佬既錢你唔賺，其他人都會賺
賺左既人未必會捐返出去

你炒嘅同時
個廠商見你賺咁多
佢又賣貴啲 咁點？

係
好多大陸過黎炒奶粉都有咁做

倒不如收集咗一筆錢再買
好過你所講滾大筆錢去買多啲貨

你托高咗市價，之後又用原價入翻？
成個市都炒貴哂啦，計唔通喎

你要明白
個世界最理想當然人人有罩戴
但現實D睇香港政府唔會出手控制

咁係現實下
你唔炒
藥房狗都會炒
咁個價點都會上

咁好似盾牌咁
自己炒埋一份

所以係呢個情況下只好再分配
拎有錢人既錢補胴D冇咩錢既人

呢個當然都係一個辦法
但首先要係有組織先
比錢既人又會唔會信得過個組織?
滾大舊錢可以係個人去做

有人放得平有人放得貴
我當如果你500放左
咁你就可能搵返D 250既
咁你就賺左250
咁基本上係賺左1盒
跟住捐個盒出去

知唔知你自己講咩野

係有人平放
有人貴放
二手網有好多

咁你買哂平口罩貴放 唔係托高個市咩

因為你唔買
諗住比有需要既人買啦
但好多時都係炒家買左再貴放
但你買左就可以捐比人

可能你賣個D係自己本身既貨
唔好收人既貨黎炒

屌講到尾又咪係為錢

你買得到250一盒, 人地唔識買？你500蚊盒咁易放得出？
你賣得到500蚊盒,人地見到你放得出又會賣番500蚊盒 咁成個價已經托高左

唔為錢邊個做?
冇錢用推動力點都有咁多人入貨
個個都係德蘭修女?

我夠想共產行得通啦
但係資本主義下
呢個方法令多D人受惠
唔使錢都可以有口罩用

你講得啱
250一盒係要同人搶
未必夠搶
只可以盡做

500蚊盒的確唔易放得出
就係要佢唔係咁易放得出
因為買得既都係有錢人
要拎有錢人既錢幫唔太有錢既人

其實樓主知唔知自己講緊咩
放500蚊然後250蚊買番？
如果250蚊買到，你放500蚊又點會有人買？

有冇諗過 只要你唔做炒家 唔太有錢既人都可以買到250蚊既口罩
點解會上到500係因為好多炒家托高個價
你個出發點係好 但你自己變左呢個問題既幫兇
你應該係叫人唔好炒 令到更多500蚊既跌番落250蚊
而唔係買多d 250蚊去放500蚊，再遲d你就要買500蚊去放1000蚊

利申:我冇炒
我諗緊呢個方法可唔可行

我明
但係如果得我一個唔炒(我係冇炒，即係咁講)
你冇可能叫到其他人唔好做呢樣野
除非立法
但政府係唔會咁做
咁樣會唔會令到少左人受惠??

所以呢個問題靠個人係好難解決
你一齊炒只不過係要買500蚊果個人幫多一個人買 當係2盒250蚊1盒幫人咁
但同時成個炒價問題會嚴重左
係一個唔係好治到標 但令個本仲衰既辦法

我都係想諗個計平衡下個社會

樓主你個名好襯你

我都想有咁多信眾